沙烏地阿拉伯王儲買下《拳皇》開發商SNK多數股權成最大股東

韓媒披露沙烏地阿拉伯王儲買下《拳皇》開發商SNK多數股權成最大股東

擁有《侍魂》、《餓狼傳說》、《越南大戰》、《拳皇》的老牌遊戲公司 SNK 傳出有新買主的消息，韓媒 bloter 以獨家方式報導，買主竟是當今沙烏地阿拉伯王儲，穆罕默德·本·沙爾曼 （Mohammed bin Salman）。

依據 bloter 報導，由沙爾曼王儲 100％ 持股的遊戲公司 EGDC 達成以 195 億日圓收購 SNK 33.33％ 的股權協議，整個收購案將於 2021 年 1 月完成。

由於 SNK 先前錯綜複雜的歷史，SNK 在被收購之前是一個總部在日本、出資在中國、上市在韓國的一間公司，韓媒預測如果 EGDC 能順利成為最大股東，將可能對 SNK 未來的業務和營運產生重大影響。

目前 SNK 的股份中，最大比例的是中國順榮三七子公司喆元文化（33.16％）、第二是完美世界（8.23％）、第三是一間香港公司（6.33％），若此交易案成立，喆元文化持股會驟降至 4.36％。

在於在 SNK 目前的財報中，有超過 55％ 的收入來自於 IP （知識產權）授權，主機與 PC 遊戲佔 23.6％，而手機遊戲佔 19.4％。這樣的結構符合當時人們的推想，就是順榮三七把 SNK 買來最大的目的是看重其 IP 的利用，而非品牌的永續經營。

也因此韓媒預測，這樣股權結構的改變會衝擊與中國金主相好的 SNK 高層人事，並且有望對 SNK 帶來正面的改變，來自阿拉伯的石油可能讓《拳皇》等作品未來擁有更充沛的開發資金。

事實上，沙爾曼王儲似乎是《拳皇》系列的粉絲，過去曾與 SNK 的活動有過許多交流，例如《KOFXIV》中的一位 DLC 角色 NAJD（娜吉德），就是 SNK 與沙爾曼王儲創設的財團子公司 Manga Productions 合作，在中東以投稿徵選的方式設計出來的角色。

不過沙爾曼在國際上可是極具爭議的人物之一，由於他在沙國推動改革，破除不少陋習，並試圖讓沙國擺脫全靠石油的經濟模式，與俄羅斯掀起油價戰爭，但也以反腐行動之名剷除異己，逮捕大量王族與政要，另外最著名的是前年疑似派人暗殺華盛頓郵報記者，一度引起國際上的軒然大波。

脫離支資

不知火舞使唔使包到得返對眼

侍魂

希望XlV主角隊之後直接玩完,連故事都係垃圾